% Colores con nombres entendibles: http://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Colors
\definecolor{Apricot}{RGB}{253,199,130}
\definecolor{Aquamarine}{RGB}{0,181,202}
\definecolor{Bittersweet}{RGB}{192,79,23}
\definecolor{Black}{RGB}{0,0,0}
\definecolor{Blue}{RGB}{0,0,255}
\definecolor{BlueGreen}{RGB}{0,179,184}
\definecolor{BlueViolet}{RGB}{71,57,146}
\definecolor{BrickRed}{RGB}{182,50,28}
\definecolor{Brown}{RGB}{121,37,0}
\definecolor{BurntOrange}{RGB}{247,146,29}
\definecolor{CadetBlue}{RGB}{116,114,154}
\definecolor{CarnationPink}{RGB}{242,130,180}
\definecolor{Cerulean}{RGB}{0,162,227}
\definecolor{CornflowerBlue}{RGB}{65,176,228}
\definecolor{Cyan}{RGB}{0,174,239}
\definecolor{Dandelion}{RGB}{253,188,66}
\definecolor{DarkOrchid}{RGB}{164,83,138}
\definecolor{Emerald}{RGB}{0,169,157}
\definecolor{ForestGreen}{RGB}{0,155,85}
\definecolor{Fuchsia}{RGB}{140,54,140}
\definecolor{Goldenrod}{RGB}{255,223,66}
\definecolor{Gray}{RGB}{148,150,152}
\definecolor{Green}{RGB}{0,166,79}
\definecolor{GreenYellow}{RGB}{223,230,116}
\definecolor{JungleGreen}{RGB}{0,169,154}
\definecolor{Lavender}{RGB}{244,158,196}
\definecolor{LimeGreen}{RGB}{141,199,62}
\definecolor{Magenta}{RGB}{236,0,140}
\definecolor{Mahogany}{RGB}{169,52,31}
\definecolor{Maroon}{RGB}{175,50,53}
\definecolor{Melon}{RGB}{248,158,123}
\definecolor{MidnightBlue}{RGB}{0,103,149}
\definecolor{Mulberry}{RGB}{169,60,147}
\definecolor{NavyBlue}{RGB}{0,103,149}
\definecolor{OliveGreen}{RGB}{60,128,49}
\definecolor{Orange}{RGB}{245,129,55}
\definecolor{OrangeRed}{RGB}{237,19,90}
\definecolor{Orchid}{RGB}{175,114,176}
\definecolor{Peach}{RGB}{247,150,90}
\definecolor{Periwinkle}{RGB}{121,119,184}
\definecolor{PineGreen}{RGB}{0,139,114}
\definecolor{Plum}{RGB}{146,38,143}
\definecolor{ProcessBlue}{RGB}{0,176,240}
\definecolor{Purple}{RGB}{153,71,155}
\definecolor{RawSienna}{RGB}{151,64,6}
\definecolor{Red}{RGB}{237,27,35}
\definecolor{RedOrange}{RGB}{242,96,70}
\definecolor{RedViolet}{RGB}{161,36,107}
\definecolor{Rhodamine}{RGB}{239,85,159}
\definecolor{RoyalBlue}{RGB}{0,113,188}
\definecolor{RoyalPurple}{RGB}{97,63,153}
\definecolor{RubineRed}{RGB}{237,1,125}
\definecolor{Salmon}{RGB}{246,146,137}
\definecolor{SeaGreen}{RGB}{63,188,157}
\definecolor{Sepia}{RGB}{103,24,0}
\definecolor{SkyBlue}{RGB}{70,197,221}
\definecolor{SpringGreen}{RGB}{198,220,103}
\definecolor{Tan}{RGB}{218,157,118}
\definecolor{TealBlue}{RGB}{0,174,179}
\definecolor{Thistle}{RGB}{216,131,183}
\definecolor{Turquoise}{RGB}{0,180,206}
\definecolor{Violet}{RGB}{88,66,155}
\definecolor{VioletRed}{RGB}{239,88,160}
\definecolor{White}{RGB}{255,255,255}
\definecolor{WildStrawberry}{RGB}{238,41,103}
\definecolor{Yellow}{RGB}{255,242,0}
\definecolor{YellowGreen}{RGB}{152,204,112}
\definecolor{YellowOrange}{RGB}{250,162,26}

\usepackage{listings}
\lstset{language=[ANSI]C,% lenguaje que utiliza C, con parámetro ANSI.
	linewidth=\textwidth,%		Define el ancho máximo de una linea de código
	xleftmargin=5pt,%				Margen izquierdo
	xrightmargin=1pt,%				Margen derecho
	breaklines=true,%				Que corte lineas largas
	numbers=left,%			Que haya números a la izquierda (número de linea)
	numberstyle=\scriptsize,%		Formato de los números de linea
	stepnumber=1,%					Que avancen de a 1 (ver todos los números)
	numbersep=3pt,%					La separación de los números del código
	tabsize=4,showtabs=false,%		Los TABS son 4 espacios, y no se ven
	extendedchars=true,%			Se permiten caracteres extendidos
	basicstyle=\ttfamily\small,%	Estilo básico de la tipografía del código
	commentstyle=\color{Gray},%		Color de los comentarios
	showstringspaces=false,%		Los espacios no se ven de forma especial
	stringstyle=\color{BrickRed},%	Estilo de las cadenas
	keywordstyle=\color{ForestGreen},%	Estilo de las palabras reservadas
	morekeywords=[1]{size_t,ssize_t},%	Definición de más palabras reservadas
	deletekeywords={typedef,enum,do,while,if,else,for,case,default,switch,break,continue},%
		keywords=[2]{typedef,enum,do,while,if,else,for,case,default,switch,break,continue,EXIT_SUCCESS,EXIT_FAILURE},%
	keywordstyle=[2]{\color{BurntOrange}},%	2do grupo de palabras reservadas
		directives={define,DEFINE,undef,UNDEF,include,INCLUDE,if,IF,else,ELSE,ifndef,IFNDEF,ifdef,IFDEF,elif,ELIF,endif,ENDIF},%
	directivestyle=\color{NavyBlue},%		Estilo de directivas
		keywords=[3]{define,DEFINE,undef,UNDEF,include,INCLUDE,if,IF,else,ELSE,ifndef,IFNDEF,ifdef,IFDEF,elif,ELIF,endif,ENDIF},%
	keywordstyle=[3]{\color{MidnightBlue}},%3er grupo de palabras reservadas
	morecomment=[s][\color{Gray}]{/*}{*/},%	Definición de estilo de comentario
	moredelim=[is][keywordstyle4]{@}{@},
	keywordstyle=[4]{\color{BrickRed}}
}%
%\lstMakeShortInline{´}

				%\lstset{language=[ANSI]C}
				%% Aspectos relativos al formato de presentación:
				%\lstset{
				%	linewidth=\textwidth,		% Ancho de linea igual al resto del documento
				%	xleftmargin=5pt,		% Márgen izquierdo:	5pt
				%	xrightmargin=5pt,		% Márgen derecho:	5pt
				%	breaklines=true,		% Que las lineas se partan si son demasiado largas
				%	% Configuración de los números de linea: a izquierda, tamaño script, que aparezcan todos, separados 5pt del texto
				%	numbers=left, numberstyle=\scriptsize, stepnumber=1, numbersep=5pt,
				%	% Configuración de las tabulaciones: mostrarlas como 4 espacios
				%	tabsize=4,showtabs=false,
				%	extendedchars=true
				%}
				%% ESTILOS DEFINIDOS A GRANDES RAZGOS
				%% Estilo básico del código:
				%\lstset{basicstyle=\ttfamily\small}
				%% Estilo de los comentarios:
				%\lstset{commentstyle=\color{Gray}}
				%% Estilo de las cadenas:
				%\lstset{showstringspaces=false, stringstyle=\color{BrickRed}}
				%% Estilo de las keywords:
				%\lstset{keywordstyle=\color{ForestGreen}}
				%
				%% ESPECIFICACIONES DE SYNTAX HIGHTLIGHTING
				%\lstset{
				%	% Añado a las keywords: size_t y ssize_t y les doy color a las keywords
				%	morekeywords=[1]{size_t,ssize_t},
				%	% Elimino las keywords que no se donde están, y las redefino dándoles otro color:
				%	deletekeywords={do,while,if,else,for,case,default,switch,break,continue},
				%		keywords=[2]{do,while,if,else,for,case,default,switch,break,continue},
				%	keywordstyle=[2]{\color{BurntOrange}},
				%	% Defino las directivas al preprocesador como keywords[3] porque no supe cómo darles otro color si no era así:
				%		directives={define,undef,include,if,else,ifndef,ifdef,elif,endif},
				%	directivestyle=\color{Blue},
				%		keywords=[3]{define,undef,include,if,else,ifndef,ifdef,elif,endif},
				%	keywordstyle=[3]{\color{Blue}},
				%	% Defino comentarios especiales:
				%	morecomment=[s][\color{Gray}]{/*}{*/}
				%}
